<resources>
    <string name="app_name">Projet M414</string>
    <string name="explainAddition">Pour réaliser une addition, il faut mettre chaque nombre dans une ligne, les unes en dessous des autres en alignant les nombres sur la droite : On place les unités sous les unités, les dizaines sous les dizaines…\n\n
        Ensuite, on additionne colonne par colonne en commençant par la droite : lorsque le résultat dépasse la dizaine alors on ajoute une "retenue" pour la colonne suivante</string>
    <string name="explainSubstraction">Dans les soustractions en colonnes, il est indispensable de placer les nombres les uns au-dessous des autres, en veillant à mettre les unités sous les unités et les dizaines sous les dizaines.\n\n
    Ensuite il faut soustraire les unités aux unités en partant de la ligne du haut et les dizaines aux dizaines en partant également de la ligne du haut.\n\n
    lorsque le chiffre du nombre du haut est inférieur au chiffre du nombre du bas, on ajoute une dizaine au chiffre du haut dans la colonne des unités et une retenue au chiffre du bas dans la colonne des dizaines.
    </string>
    <string name="explainMultiplication">
    On multiplie chaque chiffre du multiplicateur par tous les chiffres du multiplicande (en haut), de droite à gauche, sans oublier les retenues :\n\n

    • On écrit les résultats obtenus pour chaque chiffre sur une ligne différente (sous le multiplicateur).\n\n

    • Lorsqu’on multiplie les chiffres du multiplicande par le chiffre des dizaines du multiplicateur, on ajoute un 0 en début de ligne (lorsqu’on passe au chiffre des centaines, on ajoute un 0 supplémentaire et ainsi de suite).\n\n

    • On additionne enfin les résultats obtenus, sans oublier les retenues, de droite à gauche.

    </string>
    <string name="explainDivision">Effectuer la division euclidienne d’un nombre entier a par un nombre entier b, c’est trouver le quotient entier (noté q) et le reste (noté r) de la division de a par b.Le nombre a est appelé le dividende et le nombre b est appelé le diviseur.</string>
    <string name="divisionExo1">On commence par poser la division de 273 par 17. On observe que 2 est un nombre trop petit pour contenir 17, on commence donc par choisir les deux premiers chiffres du dividende.</string>
    <string name="divisionExo2">27 contient une seule fois 17.On écrit donc le chiffre 1 au quotient et on soustrait 1 x 17 = 17 à 27. Il reste 10.</string>
    <string name="divisionExo3">On abaisse ensuite un chiffre supplémentaire au dividende et on cherche combien de fois 103 contient 17.\nOn a 6 x 17 = 102, on inscrit donc le 6 au quotient et on soustrait 102 à 103.\n Le quotient entier de 273 par 17 est donc de 16 et son reste est 1.</string>

</resources>
